【歐洲議會通過制裁，促歐盟停向香港出口人群管制裝備】

【歐洲議會通過制裁，促歐盟停向香港出口人群管制裝備】

歐洲議會剛剛通過議案，促歐盟暫停向香港出口或違人權的「人群管制裝備」。議會議長會將建議轉交歐洲理事會、歐盟成員國28位領袖、歐盟委員會以及中國和香港特區政府。

歐洲議會在本港時間下午4時緊急辯論香港情況，多名議員發言關注修訂《逃犯條例》及引發的示威。議案包括是否促請歐盟委員會及歐盟對外事務部制訂措施，停止向香港出口「人群管制裝備」 及其他香港警方所使用的「非致命性武器」。這會是1997年香港回歸以來，歐洲議會首次針對香港提出制裁。

議案由多名歐洲議會議員發起，內容表示深切關注香港修訂《逃犯條例》，聲援香港人和平示威反修訂、支持民主及人權，並促請港府對警方過度使用武力的爭議進行獨立調查，以及對4名年輕示威者喪生致深切哀悼。推動議案歐洲議會議員同時亦強調尊重「一個中國」原則，但促請中方尊重一國兩制，停止「干涉香港內政」。

Source: European Parliament

Source Link:

Text: Business Digest

—————————

由簡做起 由自己地區做起 踢走送中人

大家仲記唔記得 仲有三個月就區選？

其實時間過得好撚快 話咁快就一個半月 跟住又好快咁過
好快d人又唔記得區選唔投得保皇黨

區選為民主既第一步 自已區自已救！

所以 我係度成立地區文宣 support街站朋友
提算每區政治度！

———————————————————
入左group 歡迎就地區議題自由討論
歡迎任何有心人pm admin入working group負責出圖